【港版國安法】港人雖可申請德國政治庇護 黃台仰︰德國經濟依賴中國不敢發聲

北京強行在港強推「港版國安法」，令不少港人尋求移民出路，近日Google上港人搜索移民台灣、加拿大、澳洲、英國等地的數量急升數倍。德國之聲報道，雖然德國並非普遍港人移民的首選目的地，但理論上每個香港人都有權向德國申請政治庇護，相關機構會對每個人的情況進行評估。流亡德國的本土民主前線前召集人黃台仰指出，自己對德國的生活還算滿意，但他對德國仍未就「港版國安法」有很明確的立場感到「非常失望」，他亦擔心德國經濟上過於依賴中國，令他們在人權、自由、民主這些問題上不太敢發聲」。

報道指，根據谷歌旗下「Google Trends」的數據，中國兩會在宣佈推動「港版國安法」後，搜尋「移民」一詞的數量急升，其中香港谷歌用戶搜索的首要移民目的地為台灣，其次是加拿大、澳洲、英國、日本和馬來西亞。

由於語言等關係，德國並不是香港人首選的移民目的地，但理論上每個香港人都有權在德國申請政治庇護。綠黨人權及安全政策發言人鮑澤（Margarete Bause）辦公室關注香港議題的研究員凱澤（Judith Kaiser）表示，原則上世界各地的所有人都可在德國申請庇護，相關機構會對每個人的情況進行評估。

凱澤稱香港居民現可根據德國法律在當地申請政治庇護，但前提是申請人必須已經抵達德國。凱澤爾強調，庇護申請能否通過「不是政治上的決定」，「港版國安法」在多大程度上能夠簡化港人在德國申請政治庇護，並不是政治層面的問題，而是應該由經手庇護申請的相關部門作出回答。

波恩（Bonn）附近的一間外國人管理局主管指出，目前審批難民申請的部門為德國移民和難民局（Bundesamt für Migration und Flüchtlinge）。此部門每隔約4個月就會推出一份針對中國的國情報告，但在2019年10月和2020年2月推出的最新報告中，沒有一次提及香港，報告主要關注中國新疆少數民族和基督徒受到的打壓。該名主管表示，她所管轄的區域雖然目前還未收到來自香港人的庇護申請，但如果有人提出，她確信有關部門會「認真評估每一份申請」。

流亡德國的本土民主前線前召集人黃台仰與創黨成員李東昇，是首批在歐洲獲批政治難民身份的香港人。黃台仰指他在2017年10月下定決心到國外尋求避難，他到德國前其實也考慮過英國和美國，但當時中國和美國以及英國的關係還不錯。他了解到德國一直為中國的人權問題發聲，並有很多新疆維吾爾人前往德國，而且世界維吾爾代表大會的總部也設在德國，故當時認為德國在人權問題上對中國較強硬。

兩年過後，黃台仰認為現在美國對中國人權問題的態度最強硬，在香港問題上有具體行動的亦只有美國，「反而德國至今對於在港推行國安法還沒有一個很明確的立場」。黃對德國政府的反應感到「非常失望」，「我之前認為，德國或整個歐盟會把人權、自由、民主這些普世價值放在第一位，但現在我們看到的是歐洲、特別是德國對於中國經濟上的依賴，令他們在人權、自由、民主這些問題上不太敢發聲」。

對於身邊很多朋友有意移民，黃台仰向他們表示自己對德國的生活還算滿意。在2018年獲得難民庇護身份時，他基本的生活已得到政府保障，隨後他參與一些學習德語及協助外籍人士融入的課程，現於哥廷根大學主修政治學。

黃台仰認為在武漢肺炎疫情爆發後，全球經濟受到重創，歐洲需要從危機中走出來。「她們需要中國，需要中國的市場。所以現在仍希望和中國達成戰略合作關係。」黃台仰對此感到憂慮，他指自己在德國所享受的福利和社會配套，都是基於德國的價值、對人的尊嚴和民主自由的尊重。「但如果對中國的依賴越來越深，我害怕有一天德國和整個歐盟相信的價值，會被這種依賴破壞」。

德法真係玩壞晒EU
難怪英國離開

肥婆奶到雪雪聲，邊會理香港

德國痴俄佬痴到傻

睇吓遲D支那唔夠美金找數, 拖到德國成手爛帳賣咗貨收唔到錢時, 會有乜嘢反應?

如果大家睇番Winter On Fire就明
烏克蘭？WFC?

屌美國佬搞串PARTY

印d人民弊比德國頂住當先啦

EU係德法整出黎架wo, 英國都係之後先加入

本身見到佢地收留黃台仰對德國幾有好感，中間直情有去學過德文，但因為咁之後睇多咗德國相關新聞同了解咗德國文化後，越睇越垃圾，左膠當道、盲目反美，希望佢地WW3 親支那之後被人打巢多次